假如十年前開始既係DCEU而唔係MCU，今日會點？

2008 Man of Steel
2008 Aquaman
2009 Gotham Knight
2010 Man of Steel 2
2011 Wonder Woman
2012 Dawn of Justice
2013 Man of Steel 3
2013 Wonder Woman 2
2013 Green Lantern Corps
2014 Gotham Knight 2
2015 Justice League
2015 The Atom
2016 Crisis on Two Earths
2016 Doctor Fate
2017 Green Lantern Corps 2
2017 The Flash
2017 Wonder Woman 3
2018 Martian Manhunter
2018 Justice League Infinity Crisis
2019 Flashpoint

相反Marvel就：
2013 Ironman
2016 Civil War
2016 Guardians of the Galaxy (Oscar’s攞獎)
2017 The First Avengers
2017 Avengers Assemble
2018 Thor

咁今日俾人恥笑既會唔會係marvel狗

你幾好心機喎

2008年拍既mos應該會收皮收到以後都冇戲好唱

都係咁垃圾

Marvel贏鋪排，贏十年感情
點解DC唔得

講黎講去都係唔想認DC拍得唔好
不過唔緊要 票房說明一切

如果要比票房
CA1同WW比，WW贏
Ironman1贏MOS比，又係DC贏
BvS贏埋Thor1添
JL同Ironman2可能打和
SS贏Hulk
暫時睇唔見得差過marvel起步

點解又係要狗狗聲

個唔喺先後度 係喺華納度

你有個超人設定得咁勁抽，咁多能力，點玩

會無左MCU呢間公司 因為人會以為英雄片做唔起市場

你不如攞晒m記票房最差個啲比較

佢都有弱點，怕kryptonite同魔法
同埋唔識分身，唔可以同時間解決幾個危機

前期m記就仲要票房價錢唔同，想笑死人咩

起步咪最差 所以用兩邊既起步做比較
下年睇下Aquaman贏唔贏到Antman
咁就debut全勝

但JL係 all in ,係要同avg比

係lor 我都唔明
大堆頭唔係比返大堆頭反而同solo比？
角色分配難度都唔同啦

仲有成本呢
Avg1成本仲低過JL

有少少分別
Cyborg Flash Aquaman未出自己電影
效果緊係冇avg咁爆
但如果套JL令佢地三個套debut票房有幫助
(WW就係一個好例子)
拉平均計票房唔會差過marvel phase1好多
當然未發生冇人知，遲起步係柒我都明

所以事實咪證明左依條方法係唔得
你用一套高成本戲黎拉高其他solo?
一套戲時間有限，俾盡你咪帶起得一個
如bvs ww,solo戲高極限，marvel得ironman可以，ca3係群戲，可以爆到盡的all in又唔高
唔湯唔水

仲要all in皇牌戲口啤咁差，你仲想用佢帶起其他？
如果當初avg唔係口啤好，你班英雄點會之後幾集票上晒

CW拉高BP應該work
我覺得用群戲拉高個別debut係work
但問題係套群戲垃圾影響左個部署

iw trailer可能作用仲大
一條trailer宣傳3套戲

依個世界唔係得正面影響，有負面架
CW拍到出色，黑豹表現又好緊係得
JL評價差，個幾個又唔出色？
你仲想拉高？

所以DC係俾JL收左皮，JL差已經好大問題
但重點係之後影響深遠